<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Technik-Tip</title><link>https://www.technik-tip.de/</link><description>Recent content on Technik-Tip</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><lastBuildDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.technik-tip.de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Sichere Passwörter</title><link>https://www.technik-tip.de/sichere-passwoerter/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.technik-tip.de/sichere-passwoerter/</guid><description>&lt;p&gt;Passwörter sind nervig, aber notwendig.
Hier erfahren Sie was sichere Passwörter sind und worauf Sie bei der Erstellung von Passwörtern achten sollten.
Vor allem auch was Sie nicht machen sollten und auch warum.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://www.technik-tip.de/pages/datenschutz/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.technik-tip.de/pages/datenschutz/</guid><description>Technik-Tip nimmt den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst und halten uns strikt an die Regeln der Datenschutzgesetze. Personenbezogene Daten werden auf dieser Webseite nur im technisch notwendigen Umfang erhoben. In keinem Fall werden die erhobenen Daten verkauft oder aus anderen Gründen an Dritte weitergegeben.
Die nachfolgende Erklärung gibt Ihnen einen Überblick darüber, wie wir diesen Schutz gewährleisten und welche Art von Daten zu welchem Zweck erhoben werden.
1. Erhebung und Verarbeitung von Daten Es ist für die Nutzung unserer Website nicht erforderlich, dass Sie personenbezogene Daten angeben.</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://www.technik-tip.de/pages/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.technik-tip.de/pages/impressum/</guid><description>Angaben gemäß § 5 TMG Andrej Friesen
Ulitzkastr. 4
51063 Köln
Kontakt Telefon: 022129427990
E-Mail: kontakt@technik-tip.de
Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.
Haftung für Inhalte Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich. Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.</description></item></channel></rss>