<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Technik-Tip</title><link>/</link><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><description>Technik-Tip</description><generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>de</language><copyright>Andrej Friesen</copyright><lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</lastBuildDate><image><url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:circle]</url><title>Technik-Tip</title><link>/</link></image><item><title>Sichere Passwörter</title><link>/post/sichere-passwoerter/</link><pubDate>Mon, 11 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/post/sichere-passwoerter/</guid><description>&lt;p>Passwörter sind nervig, aber notwendig.
Hier erfährst du was sichere Passwörter sind und worauf du bei der Erstellung von Passwörtern achten solltest.
Vor allem auch was du nicht machen solltest und auch warum.&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;div class="alert alert-primary">
&lt;div>
Das wichtigste in Kürze&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>✅ Lange Passwörter sind sicherer als komplexe Passwörter&lt;/li>
&lt;li>✅ Passphrasen sind besser als Passwörter&lt;/li>
&lt;li>✅ Eine Passwortlänge von mindestens 12 Zeichen&lt;/li>
&lt;li>❌ Das selbe Passwort auf mehreren Seiten verwenden ist nicht erlaubt!&lt;/li>
&lt;li>❌ Persönliche Daten haben in Passwörtern nichts zu suchen (Namen, Wohnorte, Geburtsdaten, Sonstige perönliche und öffentlich auffindbare Informationen)&lt;/li>
&lt;li>❌ Tastaturmuster wie ASDF, 1234, jklö auf jeden Fall vermeiden&lt;/li>
&lt;li>❌ Alte Passwörter niemals wieder verwenden&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;div class="alert alert-info">
&lt;div>
So gehst du vor:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Passwortmanager nutzen (Artikel folgt)&lt;/li>
&lt;li>Falls ein Passwortmanager für dich nichts ist kann ein Password Buch helfen (Artikel folgt)&lt;/li>
&lt;li>Für wichtige Konten (E-Mail, Bank, etc.) 2-Faktor-Authentifizierung aktivieren (Artikel folgt)&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2>Inhaltsverzeichnis&lt;/h2>
&lt;nav id="TableOfContents">
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="#was-sind-passphrasen">Was sind Passphrasen?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#wie-merke-ich-mir-ein-passwort">Wie merke ich mir ein Passwort?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#warum-sind-lange-passwörter-besser-als-komplexe-passwörter">Warum sind lange Passwörter besser als komplexe Passwörter?&lt;/a>
&lt;ul>
&lt;li>&lt;a href="#warum-sind-denn-jetzt-lange-passwörter-besser-als-komplexe-aber-kurze-passwörter">Warum sind denn jetzt lange Passwörter besser als komplexe aber kurze Passwörter?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#wie-lang-sollen-passwörter-denn-sein">Wie lang sollen Passwörter denn sein?&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#warum-persönliche-daten-in-passwörtern-nichts-verlorgen-haben">Warum persönliche Daten in Passwörtern nichts verlorgen haben&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#warum-passwörter-nicht-wiederverwendet-werden-dürfen">Warum Passwörter nicht wiederverwendet werden dürfen&lt;/a>&lt;/li>
&lt;li>&lt;a href="#quellen">Quellen&lt;/a>&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;/nav>
&lt;h2 id="was-sind-passphrasen">Was sind Passphrasen?&lt;/h2>
&lt;p>Eine Passphrasen ist eigentlich nicht anderes als ein paar Worte aneinandergereiht.
Um eine sichere Passphrase zu erstellen kann man einfach folgende Schirtte befolgen:&lt;/p>
&lt;ol>
&lt;li>Ein paar Worte hintereinander schreiben (Am besten völlig ohne Zusammenhand)&lt;/li>
&lt;li>Ein paar Buchstaben durch Ziffern austauschen (Ziffern werden häufig von Diensten bei Passwörtern verlangt)&lt;/li>
&lt;li>Die Worte durch Sonderzeichen wie einem &amp;ldquo;-&amp;rdquo; ternnen (Sonderzeichen werden häufig von Diensten bei Passwörtern verlangt)&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;p>Die Wörter aus der Passphrase können auch aus verschiedenen Sprachen kommen.
Sei einfach kreativ.&lt;/p>
&lt;p>Schon hat man eine sichere Passphrase erzeugt.
Diese ist länger als ein Passwort, lässt sich besser merken und ist zudem sicherer.&lt;/p>
&lt;p>Wichtig:
Bitte keine bekannten Sätze oder Zitate nutzen!&lt;/p>
&lt;p>Beispiel für eine Passphrase mit einer Passwortlänge von 36 Zeichen wäre:&lt;/p>
&lt;blockquote>
&lt;p>Haus!-Apfel-Auto-G0rilla-Advent5kranz-3Walnuss&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;h2 id="wie-merke-ich-mir-ein-passwort">Wie merke ich mir ein Passwort?&lt;/h2>
&lt;p>Passphrasen sind definitiv zu bevorzugen, da diese meist länger sind als Passwörter, aber auch Passwörter kann man sich mit einer einfachen Methode merken.&lt;/p>
&lt;p>Erstellen einen Satz wie:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>&lt;strong>M&lt;/strong>eine &lt;strong>H&lt;/strong>eizung &lt;strong>f&lt;/strong>unktioniert &lt;strong>i&lt;/strong>m &lt;strong>W&lt;/strong>inter &lt;strong>n&lt;/strong>icht &lt;strong>u&lt;/strong>nd &lt;strong>d&lt;/strong>as &lt;strong>f&lt;/strong>ind &lt;strong>i&lt;/strong>ch &lt;strong>t&lt;/strong>otal &lt;strong>d&lt;/strong>oof &lt;strong>v&lt;/strong>on &lt;strong>m&lt;/strong>einem &lt;strong>V&lt;/strong>ermieter&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Nimmt man jeden ersten Buchstaben eines Wortes, bekommt man folgendes Passwort:&lt;/p>
&lt;p>&lt;em>MHfiWnudfitdvmV&lt;/em>&lt;/p>
&lt;p>Nun könnten noch einige Buchstaben durch Zahlen oder Sonderzeichen ersetzt werden und man hat ein solides Passwort generiert, welches man sich darüber hinaus noch gut merken kann.
Bitte immer daran denken: Je länger desto besser!&lt;/p>
&lt;hr>
&lt;h2 id="warum-sind-lange-passwörter-besser-als-komplexe-passwörter">Warum sind lange Passwörter besser als komplexe Passwörter?&lt;/h2>
&lt;p>Dieses comic von XKDC zeigt es schnell und einfach (leider nur auf englisch):&lt;/p>
&lt;figure id="figure-password-strength-by-xkcd">
&lt;a data-fancybox="" href="./password_strength.png" data-caption="Password Strength by xkcd">
&lt;img src="./password_strength.png" alt="" width="100%" >
&lt;/a>
&lt;figcaption>
Password Strength by xkcd
&lt;/figcaption>
&lt;/figure>
&lt;p>Immer wieder wird uns gesagt, dass ein Passwort sicher sein soll.
Mindestens eine Zahl, auf jeden Fall 2 Sonderzeichen, Groß- und Kleinbuchstaben.
Was passiert?
Man nimmt einen Begriff (häufig den eigenen Namen oder den des Partners, der Kinder etc.), tauscht ein paar Buchstaben durch Sonderzeichen und Zahlen aus oder hängt sie lediglich vorne und hinten an den Begriff und schon ist das Passwort fertig.&lt;/p>
&lt;p>Dann wird aus &lt;strong>Andrej&lt;/strong> schnell &lt;strong>AnDr3|!&lt;/strong> oder &lt;strong>!Andrej456&lt;/strong> und schnell tritt der Glaube auf, dass sei ein sicheres Passwort.&lt;/p>
&lt;p>Leider ist dies meist begriffsbedingt (Namen sind selten länger als 8 Zeichen) auch ein ziemlich kurzes Passwort und somit auch dementsprechend unsicher.
Dazu kommt, dass ich nicht der einzige mit diesem Namen bin und jemand anderes dieses Passwort schon nutzt?
An sich ist das nicht schlimm, aber dadurch steigt die Wahrscheinlichkeit, dass dieses Passwort irgendwann in einer Passwortdatenbank landet.&lt;/p>
&lt;h3 id="warum-sind-denn-jetzt-lange-passwörter-besser-als-komplexe-aber-kurze-passwörter">Warum sind denn jetzt lange Passwörter besser als komplexe aber kurze Passwörter?&lt;/h3>
&lt;p>Eine sehr gute Erklärung gibt es von Heiko Schröder.
Bei Interesse kann hier der ganze Artikel direkt gelesen werden:
&lt;a href="https://www.1pw.de/brute-force.php" target="_blank" rel="noopener">Zusammenhang von Brute-Force-Attacken und Passwortlängen&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>Zusammengefasst und veranschaulicht gibt er folgendes Beispiel:&lt;/p>
&lt;p>Die Formel um alle Kombinationsmöglichkeiten von Zeichen zu bekommen ist wie folgt:&lt;/p>
&lt;p>&lt;strong>Kombinationsmöglichkeiten = Zeichenanzahl&lt;sup>Passwortlänge&lt;/sup>&lt;/strong>&lt;/p>
&lt;p>Bei einem Passwort von 7 Zeichen und 26 verschiedenen Kleinbuchstaben (ä,ö,ü,ß ausgeschlossen) gibt es folgende Anzahl an Kombinationsmöglichkeiten:&lt;/p>
&lt;p>Kombinationen = 26 &lt;sup>7&lt;/sup> &lt;br>
= 26 * 26 * 26 * 26 * 26 * 26 * 26 &lt;br>
= 8.031.810.176&lt;/p>
&lt;p>Gleiche Zeichenanzahl aber eine Passwortlänge von 8 anstatt 7:&lt;/p>
&lt;p>Kombinationen = 26 &lt;sup>8&lt;/sup>&lt;br>
= 26 * 26 * 26 * 26 * 26 * 26 * 26 * 26&lt;br>
= 208.827.064.576 (Mehr als 208 Milliarden) &lt;br>&lt;/p>
&lt;p>Es ist also klar: die Passwortlänge hat einen unfassbar großen Einfluss auf die Kombinationsmöglichkeiten.
Je länger das Passwort desto großer die Kombinationsmöglichkeiten und desto schwieriger ist es dieses zu erraten oder einfach auszuprobieren.
Die Zeichen sind nur begrenzt erweiterbar, schließlich sind irgenwann alle Zeichen auf der Tastatur enthalten (Großbuchstaben, Sonderzeichen und Ziffern).
Die Passwortlänge hingegen ist unendlich (theoretisch) erweiterbar und lässt die Kombinationsmöglichkeiten in die Höhe schnellen.&lt;/p>
&lt;p>Warum ist das wichtig?&lt;br>
Computer sind in den letzten Jahren immer Leistungsfähiger geworden und können unvorstellbar viele Rechenoperationen pro Sekunde durchführen.
Wir rechnen mit 2.147.483.600 Passwörtern pro Sekunden, die ein Computer ausprobiert kann. (Stand 2016) &lt;sup id="fnref:1">&lt;a href="#fn:1" class="footnote-ref" role="doc-noteref">1&lt;/a>&lt;/sup>.&lt;/p>
&lt;p>Ein Computer braucht für ein Passwort mit der Passwortlänge von 7 Zeichen nur &lt;br>&lt;strong>8.031.810.176 Kombinationen / 2.147.483.600 Passwörter/sec &lt;br>= 3,74 Sekunden&lt;/strong>, um alle Passwortkombinationen auszuprobieren.&lt;/p>
&lt;p>Für ein Passwort mit einer Passwortlänge von 8 Zeichen sind es &lt;br>&lt;strong>208.827.064.576 Kombinationen / 2.147.483.600 Passwörter/sec &lt;br>= 97 Sekunden &lt;br>= mehr als 1,5 Minuten&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Für längere Passwörter brauchen Computer einfach länger, um diese zu &amp;ldquo;knacken&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;h3 id="wie-lang-sollen-passwörter-denn-sein">Wie lang sollen Passwörter denn sein?&lt;/h3>
&lt;p>Das ist also nun die Gretchenfrage: Eindeutig und pauschal ist das nicht zu beantworten, da dabei noch weitere Fakrotren eine Rolle spielen.
Das BSI für Bürger empfielt mindestens 8 Zeichen &lt;sup id="fnref:2">&lt;a href="#fn:2" class="footnote-ref" role="doc-noteref">2&lt;/a>&lt;/sup>.
Das finde ich persönlich etwas wenig, da man solch ein Passwort mit bspw. einer Zeichenanzahl von 62 (Groß- und Kleinbuchstaben sowie Ziffern) und einer Passwortlänge von 8 Zeichen in 1,18 Tagen durch stupides &amp;ldquo;ausprobieren&amp;rdquo; herausbekommen könnte.&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-dark">
&lt;div>
Exkurs:&lt;br>
Natürlich kann niemand sich jetzt einfach 2 Tage hinsetzten und alle Passwörter der Welt bei einem Dienst ausprobieren.
Dafür gibt es noch weitere Sicherheitsmechanismen auf Seiten des Dienstes.
Zum Beispiel hat man nur 3 Versuche und dannach muss man sich wieder freischalten.
Auch ist es möglich, dass das IT System von dem Dienst diese Versuche erkennt und die Anmeldung von diesen Geräten erstmal sperrt und den echten Benutzer per E-Mail oder SMS benachrichtigt.
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;p>Und je nach Benutzer und Relevanz des Erfolges ein solches Passwort zu knacken ist das ein vertretbarer Auswand.
Daher würde ich eine Passwortlänge von mindestens 12 Zeichen empfehlen.
Mit Groß- und Kleinbuchstaben sowie Ziffern bräuchte ein Computer dafür &lt;strong>47639,13 Jahre&lt;/strong>.&lt;/p>
&lt;p>Das ist defintiv kein vertretbarer Aufwand.
Für dich also ein Grund mehr sich für eine Passphrase anstatt kurzes und komplexes Passwort zu entscheiden.&lt;/p>
&lt;h2 id="warum-persönliche-daten-in-passwörtern-nichts-verlorgen-haben">Warum persönliche Daten in Passwörtern nichts verlorgen haben&lt;/h2>
&lt;p>Beim Thema Sicherheit geht es generell immer um das Risko.
100%ige Sicherheit gibt es nicht, wer das verspricht lügt schlicht und ergreifend.
Das Risiko für die jeweilige Person ist dabei immer unterschiedlich.&lt;/p>
&lt;p>Personen, die sowieso in der öffentlichkeit stehen und dadruch viele Informationen über sich für Dritte einsehbar machen, sind potenziell gefährdeter als der der Otto Normal Verbraucher.
Das Risiko, dass Dritte auf sensible Daten Zugriff haben wollen steigt (Attraktivität der Daten) und durch die vielen frei auffindbaren Informationen auch das Risiko, dass (schlechte) Passwörter schneller geknackt werden können.&lt;/p>
&lt;p>Durch soziale Netzwerke, Hobbyseiten, etc. lässt sich allerdings über fast jeden sehr viel herausfinden.
Facebook Likes auf einer Bandseite, Fotos von Konzerten, ein Foto vom Haustier mit Namen, Geburtstagsgrüße auf der Pinnwand, Lieblingsurlaubsziele und und und.
Schon kann die Passwortliste möglicher Passwörter erstellt werden.&lt;/p>
&lt;p>Das Interesse an Personen und dadruch das Risiko sind natürlich sehr verschieden.&lt;/p>
&lt;p>Wird das Facebook Passwort einer Schülerin herausgefunden, können sich Mitschüler einen Scherz in ihrem Namen erlauben.
Bei einem CEO eines großen Unternehmens hingegen kommt man eventuell sogar an seinen E-Mail Account und kann Geschäftsprozesse und sensible Daten einsehen oder Überweisung anfordern.&lt;/p>
&lt;p>Egal wie hoch das Riskoprofil ist und welche Auswirkungen das haben könnte: Niemand möchte seine Daten gerne aus der Hand geben oder die Kontrolle über ihre Verbreitung verlieren.&lt;/p>
&lt;p>Daher gilt:&lt;/p>
&lt;div class="alert alert-warning">
&lt;div>
Persönliche Daten sind in Passphrase und Passwort absolut Tabu
&lt;/div>
&lt;/div>
&lt;h2 id="warum-passwörter-nicht-wiederverwendet-werden-dürfen">Warum Passwörter nicht wiederverwendet werden dürfen&lt;/h2>
&lt;p>Heutzutage ist man bei unzähligen Diensten angemeldet.
Sei es soziale Netzwerke (Facebook, Twitter, Instagram), Foren, Onlineshops (Amazon, eBay, etc.), Onlinebanking und viel mehr.&lt;/p>
&lt;p>Das selbe Passwort bei allen Diensten zu verwenden ist grob fahrlässig und das größte Problem für den Privatnutzer.
Denn auch wenn das Passwort sicher ist, muss es nur einmal geleakt werden und schon sind alle Dienste derjenigen Person in Gefahr.&lt;/p>
&lt;p>Dann ist der Aufwand enorm groß &lt;em>alle&lt;/em> Passwörter zu ändern.
Daher ist es so wichtig, immer ein anderes Passwort für unterschiedliche Seiten und Dienste zu verwenden.&lt;/p>
&lt;p>Ist etwas Unklar?&lt;br>
Habt ihr sonstige Fragen?&lt;br>
Schreibt diese einfach unten in die Kommentare oder schreibt eine Mail an
&lt;a href="mailto:kontakt@technik-tip.de">kontakt@technik-tip.de&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="quellen">Quellen&lt;/h2>
&lt;section class="footnotes" role="doc-endnotes">
&lt;hr>
&lt;ol>
&lt;li id="fn:1" role="doc-endnote">
&lt;p>
&lt;a href="https://www.1pw.de/brute-force.php" target="_blank" rel="noopener">Zusammenhang von Brute-Force-Attacken und Passwortlängen&lt;/a> &lt;a href="#fnref:1" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;li id="fn:2" role="doc-endnote">
&lt;p>
&lt;a href="https://www.bsi-fuer-buerger.de/BSIFB/DE/Empfehlungen/Passwoerter/passwoerter_node.html" target="_blank" rel="noopener">BSI für Bürger: Passwörter&lt;/a> &lt;a href="#fnref:2" class="footnote-backref" role="doc-backlink">&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;&lt;/a>&lt;/p>
&lt;/li>
&lt;/ol>
&lt;/section></description></item><item><title>Datenschutz</title><link>/privacy/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>/privacy/</guid><description>&lt;p>Technik-Tip nimmt den Schutz Ihrer persönlichen Daten sehr ernst und halten uns strikt an die Regeln der Datenschutzgesetze. Personenbezogene Daten werden auf dieser Webseite nur im technisch notwendigen Umfang erhoben. In keinem Fall werden die erhobenen Daten verkauft oder aus anderen Gründen an Dritte weitergegeben.&lt;/p>
&lt;p>Die nachfolgende Erklärung gibt Ihnen einen Überblick darüber, wie wir diesen Schutz gewährleisten und welche Art von Daten zu welchem Zweck erhoben werden.&lt;/p>
&lt;h2 id="1-erhebung-und-verarbeitung-von-daten">1. Erhebung und Verarbeitung von Daten&lt;/h2>
&lt;p>Es ist für die Nutzung unserer Website nicht erforderlich, dass Sie personenbezogene Daten angeben.&lt;/p>
&lt;p>Weitergehende personenbezogene Daten werden von uns nur erfasst, wenn Sie diese Angaben freiwillig, etwa im Rahmen einer Anfrage oder Registrierung, machen.&lt;/p>
&lt;h2 id="2-nutzung-und-weitergabe-personenbezogener-daten">2. Nutzung und Weitergabe personenbezogener Daten&lt;/h2>
&lt;p>Soweit Sie uns personenbezogene Daten zur Verfügung gestellt haben, verwenden wir diese nur zur Beantwortung Ihrer Anfragen, zur Abwicklung mit Ihnen geschlossener Verträge und für die technische Administration.&lt;/p>
&lt;p>Ihre personenbezogenen Daten werden an Dritte nur weitergegeben oder sonst übermittelt, wenn dies zum Zwecke der Vertragsabwicklung erforderlich ist, dies zu Abrechnungszwecken erforderlich ist, Sie zuvor eingewilligt haben oder gesetzliche Vorgaben zu erfüllen sind.&lt;/p>
&lt;h2 id="3-auskunftsrecht">3. Auskunftsrecht&lt;/h2>
&lt;p>Sie haben jederzeit das Recht auf Auskunft über die bezüglich Ihrer Person gespeicherten Daten, deren Herkunft und Empfänger sowie den Zweck der Speicherung. Auskunft über die gespeicherten Daten gibt der Webmaster unter &lt;a href="mailto:webmaster@athene-aachen.de">webmaster@athene-aachen.de&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="4-einbindung-von-diensten-und-inhalten-dritter">4. Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter&lt;/h2>
&lt;p>Auf dieser Website können Inhalte Dritter - etwa Videomaterial, Kartenmaterial oder Grafiken - eingebunden werden.&lt;/p>
&lt;p>Dies setzt immer voraus, dass die Anbieter dieser Inhalte (nachfolgend als “Dritt-Anbieter” bezeichnet) die IP-Adresse der Nutzer wahr nehmen. Denn ohne die IP-Adresse, könnten diese die Inhalte nicht an den Browser des jeweiligen Nutzers senden.&lt;/p>
&lt;p>Die IP-Adresse ist damit für die Darstellung dieser Inhalte erforderlich. Wir bemühen uns nur solche Inhalte zu verwenden, deren jeweilige Anbieter die IP-Adresse lediglich zur Auslieferung der Inhalte verwenden. Jedoch haben wir keinen Einfluss darauf, falls die Dritt-Anbieter die IP-Adresse z.B. für statistische Zwecke speichern.&lt;/p>
&lt;p>Soweit uns dieses bekannt ist, klären wir die Nutzer darüber auf.&lt;/p>
&lt;h2 id="5-ssl--bzw-tls-verschlüsselung">5. SSL- bzw. TLS-Verschlüsselung&lt;/h2>
&lt;p>Diese Seite nutzt aus Sicherheitsgründen und zum Schutz der Übertragung vertraulicher Inhalte eine SSL-bzw. TLS-Verschlüsselung.&lt;/p>
&lt;h2 id="6-daten-erhebung-durch-die-nutzung-von-github-pages">6. Daten-Erhebung durch die Nutzung von GitHub Pages&lt;/h2>
&lt;p>Diese Webseite wird gehostet auf Servern der Github Inc., 88 Colin P Kelly Jr. Street, San Francisco, CA 94107, USA. GitHub kann beim Aufruf dieser Webseiten technische Informationen inklusive ihrer IP Adresse aufzeichnen. Weitere Informationen zum Umgang mit Nutzerdaten finden Sie in der Datenschutzerklärung von GitHub unter &lt;a href="https://help.github.com/articles/github-privacy-policy">https://help.github.com/articles/github-privacy-policy&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;h2 id="7-google-analytics">7. Google Analytics&lt;/h2>
&lt;p>Diese Website benutzt Google Analytics, einen Webanalysedienst der Google Inc, (1600 Amphitheatre Parkway Mountain View, CA 94043, USA; „Google“). Die Nutzung umfasst die Betriebsart „Universal Analytics“. Hierdurch ist es möglich, Daten, Sitzungen und Interaktionen über mehrere Geräte hinweg einer pseudonymen User-ID zuzuordnen und so die Aktivitäten eines Nutzers geräteübergreifend zu analysieren.&lt;/p>
&lt;p>Google Analytics verwendet sog. „Cookies“, Textdateien, die auf Ihrem Computer gespeichert werden und die eine Analyse der Benutzung der Website durch Sie ermöglichen. Die durch das Cookie erzeugten Informationen über Ihre Benutzung dieser Website werden in der Regel an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gespeichert. Im Falle der Aktivierung der IP-Anonymisierung auf dieser Website, wird Ihre IP-Adresse von Google jedoch innerhalb von Mitgliedstaaten der Europäischen Union oder in anderen Vertragsstaaten des Abkommens über den Europäischen Wirtschaftsraum zuvor gekürzt. Nur in Ausnahmefällen wird die volle IP-Adresse an einen Server von Google in den USA übertragen und dort gekürzt. Die im Rahmen von Google Analytics von Ihrem Browser übermittelte IP-Adresse wird nicht mit anderen Daten von Google zusammengeführt. Im Auftrag des Betreibers dieser Website wird Google diese Informationen benutzen, um Ihre Nutzung der Website auszuwerten, um Reports über die Websiteaktivitäten zusammenzustellen und um weitere mit der Websitenutzung und der Internetnutzung verbundene Dienstleistungen gegenüber dem Websitebetreiber zu erbringen. In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung. Die Rechtsgrundlage für den Einsatz von Google Analytics ist § 15 Abs. 3 TMG bzw. Art. 6 Abs. 1 lit. f DSGVO. Die von uns gesendeten und mit Cookies, Nutzerkennungen (z. B. User-ID) oder Werbe-IDs verknüpften Daten werden nach 14 Monaten automatisch gelöscht. Die Löschung von Daten, deren Aufbewahrungsdauer erreicht ist, erfolgt automatisch einmal im Monat. Nähere Informationen zu Nutzungsbedingungen und Datenschutz finden Sie unter &lt;a href="https://www.google.com/analytics/terms/de.html">https://www.google.com/analytics/terms/de.html&lt;/a> bzw. unter &lt;a href="https://policies.google.com/?hl=de">https://policies.google.com/?hl=de&lt;/a>.&lt;/p>
&lt;p>Sie können die Speicherung der Cookies durch eine entsprechende Einstellung Ihrer Browser-Software verhindern; wir weisen Sie jedoch darauf hin, dass Sie in diesem Fall gegebenenfalls nicht sämtliche Funktionen dieser Website vollumfänglich werden nutzen können. Sie können darüber hinaus die Erfassung der durch das Cookie erzeugten und auf Ihre Nutzung der Website bezogenen Daten (inkl. Ihrer IP-Adresse) an Google sowie die Verarbeitung dieser Daten durch Google verhindern, indem Sie das Browser-Add-on herunterladen und installieren. Opt-Out-Cookies verhindern die zukünftige Erfassung Ihrer Daten beim Besuch dieser Website. Um die Erfassung durch Universal Analytics über verschiedene Geräte hinweg zu verhindern, müssen Sie das Opt-Out auf allen genutzten Systemen durchführen. Wenn Sie hier klicken, wird das Opt-Out-Cookie gesetzt: Google Analytics deaktivieren&lt;/p>
&lt;p>Alternativ verhindern Sie mit einem Klick auf &lt;a href="javascript:gaOptout()">Hier klicken, um Google Analytics zu deaktivieren&lt;/a> diesen Link&lt;/a>, dass Google Analytics innerhalb dieser Website Daten über Sie erfasst. Mit dem Klick auf obigen Link laden Sie ein „Opt-Out-Cookie“ herunter. Ihr Browser muss die Speicherung von Cookies also hierzu grundsätzlich erlauben. Löschen Sie Ihre Cookies regelmäßig, ist ein erneuter Klick auf den Link bei jedem Besuch dieser Website vonnöten.&lt;/p>
&lt;h2 id="8-cloudflare">8. Cloudflare&lt;/h2>
&lt;p>Unsere Seiten nutzen Funktionen von CloudFlare. Anbieter ist die CloudFlare, Inc. 665 3rd St. #200, San Francisco, CA 94107, USA&lt;/p>
&lt;p>Der Betreiber dieser Web-Seite nutzt Dienste der Firma CloudFlare. CloudFlare bietet ein sog. weltweit verteiltes Content Delivery Network mit DNS an. Technisch wird der Informationstransfer zwischen Ihrem Browser und unseren Web-Seiten über das Netzwerk von CloudFlare geleitet. CloudFlare ist damit in der Lage, den Datenverkehr zwischen Anwender und unseren Webseiten zu analysieren, um beispielsweise Angriffe auf unsere Dienste zu erkennen und abzuwehren. Zudem speichert CloudFlare zur Optimierung und Analyse unter Umständen Cookies auf Ihrem Rechner. Dies dient der Wahrung unserer im Rahmen einer Interessensabwägung überwiegenden berechtigten Interessen an einer optimalen Vermarktung unseres Angebots gemäß Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO. Weitere Informationen finden Sie unter CloudFlare Datenschutzerklärung.&lt;/p>
&lt;p>&lt;a href="https://www.cloudflare.com/de-de/gdpr/introduction/">https://www.cloudflare.com/de-de/gdpr/introduction/&lt;/a>&lt;/p>
&lt;h2 id="9-google-fonts">9, Google Fonts&lt;/h2>
&lt;p>Auf unserer Website verwenden wir Google Fonts. Das sind die “Google-Schriften” der Firma Google Inc. Für den europäischen Raum ist das Unternehmen Google Ireland Limited (Gordon House, Barrow Street Dublin 4, Irland) für alle Google-Dienste verantwortlich.&lt;/p>
&lt;p>Für die Verwendung von Google-Schriftarten müssen Sie sich nicht anmelden bzw. ein Passwort hinterlegen. Weiters werden auch keine Cookies in Ihrem Browser gespeichert. Die Dateien (CSS, Schriftarten/Fonts) werden über die Google-Domains fonts.googleapis.com und fonts.gstatic.com angefordert. Laut Google sind die Anfragen nach CSS und Schriften vollkommen getrennt von allen anderen Google-Diensten. Wenn Sie ein Google-Konto haben, brauchen Sie keine Sorge haben, dass Ihre Google-Kontodaten, während der Verwendung von Google Fonts, an Google übermittelt werden. Google erfasst die Nutzung von CSS (Cascading Style Sheets) und der verwendeten Schriftarten und speichert diese Daten sicher. Wie die Datenspeicherung genau aussieht, werden wir uns noch im Detail ansehen.&lt;/p>
&lt;h2 id="10-disqus">10. Disqus&lt;/h2>
&lt;p>Die Disqus-Kommentierungsfunktion wird von der Big Head Labs, Inc., San Francisco, USA als Dienstleistung zur Verfügung gestellt. Disqus ist ein interaktives Kommentarsystem, das es dem Nutzer ermöglicht, mit nur einer Anmeldung auf allen Internetangeboten, die Disqus als Kommentarsystem verwenden, zu kommentieren. Außerdem können sich die Nutzer über bestehende Accounts bei Facebook (über Facebook Connect), Twitter, Yahoo und OpenID anmelden. Auch die Erstellung von Kommentare ohne Registrierung und Anmeldung (als “Gast”) ist möglich. Nähere Informationen zu Disqus und seinen Funktionen finden Sie unter &lt;a href="http://www.disqus.com">www.disqus.com&lt;/a>. Ihre Daten werden von Disqus verarbeitet und auf Systemen von Disqus gespeichert. Für die Erhebung, Verarbeitung und Nutzung der betreffenden Daten gelten die Nutzungsbedingungen und Datenschutzhinweise von Disqus, zu finden unter &lt;a href="http://docs.disqus.com/help/30/">http://docs.disqus.com/help/30/&lt;/a> und &lt;a href="http://docs.disqus.com/help/29/">http://docs.disqus.com/help/29/&lt;/a>. Wenn Sie sich über Ihren Facebook-, Twitter-, Yahoo- oder OpenID-Account anmelden, werden auch von diesen Anbietern möglicherweise Daten erhoben, gespeichert und genutzt. Einzelheiten dazu finden sich in den Datenschutzbestimmungen des jeweiligen Anbieters.
Storeteller behält sich vor, unangemessene Kommentare oder Kommentar-Spam zu löschen.&lt;/p></description></item><item><title>Impressum</title><link>/terms/</link><pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate><guid>/terms/</guid><description>&lt;h2 id="angaben-gemäß--5-tmg">Angaben gemäß § 5 TMG&lt;/h2>
&lt;p>Andrej Friesen&lt;br>
Ulitzkastr. 4&lt;br>
51063 Köln&lt;br>&lt;/p>
&lt;h2 id="kontakt">Kontakt&lt;/h2>
&lt;p>Telefon: 022129427990&lt;br>
E-Mail: &lt;a href="mailto:kontakt@technik-tip.de">kontakt@technik-tip.de&lt;/a>&lt;br>&lt;/p>
&lt;p>Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.&lt;/p>
&lt;h2 id="haftung-für-inhalte">Haftung für Inhalte&lt;/h2>
&lt;p>Als Diensteanbieter sind wir gemäß § 7 Abs.1 TMG für eigene Inhalte auf diesen Seiten nach den allgemeinen Gesetzen verantwortlich.
Nach §§ 8 bis 10 TMG sind wir als Diensteanbieter jedoch nicht verpflichtet, übermittelte oder gespeicherte fremde Informationen zu überwachen oder nach Umständen zu forschen, die auf eine rechtswidrige Tätigkeit hinweisen.
Verpflichtungen zur Entfernung oder Sperrung der Nutzung von Informationen nach den allgemeinen Gesetzen bleiben hiervon unberührt.
Eine diesbezügliche Haftung ist jedoch erst ab dem Zeitpunkt der Kenntnis einer konkreten Rechtsverletzung möglich.
Bei Bekanntwerden von entsprechenden Rechtsverletzungen werden wir diese Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p>
&lt;h2 id="haftung-für-links">Haftung für Links&lt;/h2>
&lt;p>Unser Angebot enthält Links zu externen Websites Dritter, auf deren Inhalte wir keinen Einfluss haben.
Deshalb können wir für diese fremden Inhalte auch keine Gewähr übernehmen.
Für die Inhalte der verlinkten Seiten ist stets der jeweilige Anbieter oder Betreiber der Seiten verantwortlich.
Die verlinkten Seiten wurden zum Zeitpunkt der Verlinkung auf mögliche Rechtsverstöße überprüft.
Rechtswidrige Inhalte waren zum Zeitpunkt der Verlinkung nicht erkennbar.
Eine permanente inhaltliche Kontrolle der verlinkten Seiten ist jedoch ohne konkrete Anhaltspunkte einer Rechtsverletzung nicht zumutbar.
Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Links umgehend entfernen.&lt;/p>
&lt;h2 id="urheberrecht">Urheberrecht&lt;/h2>
&lt;p>Die durch die Seitenbetreiber erstellten Inhalte und Werke auf diesen Seiten unterliegen dem deutschen Urheberrecht.
Die Vervielfältigung, Bearbeitung, Verbreitung und jede Art der Verwertung außerhalb der Grenzen des Urheberrechtes bedürfen der schriftlichen Zustimmung des jeweiligen Autors bzw. Erstellers.
Downloads und Kopien dieser Seite sind nur für den privaten, nicht kommerziellen Gebrauch gestattet.
Soweit die Inhalte auf dieser Seite nicht vom Betreiber erstellt wurden, werden die Urheberrechte Dritter beachtet.
Insbesondere werden Inhalte Dritter als solche gekennzeichnet.
Sollten Sie trotzdem auf eine Urheberrechtsverletzung aufmerksam werden, bitten wir um einen entsprechenden Hinweis.
Bei Bekanntwerden von Rechtsverletzungen werden wir derartige Inhalte umgehend entfernen.&lt;/p>
&lt;p>Quelle: &lt;a href="https://www.e-recht24.de/impressum-generator.html">https://www.e-recht24.de/impressum-generator.html&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title/><link>/ueber_uns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/ueber_uns/</guid><description>&lt;h1 id="über-uns">Über uns&lt;/h1>
&lt;p>Eigentlich bin ich momentan hier allein am werkeln.
Aber es soll nicht um mich gehen sondern um das Projekt, welches eventuell ein bisschen größer wird.&lt;/p>
&lt;h2 id="mission">Mission&lt;/h2>
&lt;p>Technik ist heutzutage überall.
Niemand kommt ohne aus.
Spätestens, wenn man ein Smartphone oder Laptop besitzt und das Internet nutzt.&lt;/p>
&lt;p>Die Grundbildung über Technik ist so gut wie gar nicht vorhanden und von daher stellen sich viele Leute die selben Fragen.
Diese Fragen, die mir immer wieder gestellt werden sammel ich und schreibe dazu einen Aritkel.&lt;/p>
&lt;p>Dazu kommen noch generelle Tips, die ich jedem geben würde, um sich das Leben deutlich einfacher zu machen.&lt;/p>
&lt;p>Warum das noch keiner der großen Computer Fachzeitschriften gemacht hat ist mir ein Rätsel.
Verkauft sich anscheinend nicht gut.&lt;/p>
&lt;h2 id="werte">Werte&lt;/h2>
&lt;p>Die Tips sollen&amp;hellip;&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>praktisch sein&lt;/li>
&lt;li>wenig Aufwand erfordern&lt;/li>
&lt;li>für jedermann Umsetzbar sein&lt;/li>
&lt;li>nur dann empholen werden, wenn ich diese auch selber nutzen würde&lt;/li>
&lt;/ul></description></item></channel></rss>